\section{Allgemeines}

\subsection{Material}

Für das Rollenspiel wird neben einem Zettel für Notizen sowie Bleistift und Radiergummi nur das Material dieses Projekts benötigt. Um den Zufallsfaktor zu gewährleisten, bedarf es noch Würfeln. Dabei reicht ein ganz normaler sogenannter W$6$ (sechs-seitig) als Spielwürfel aus.

Jeder Spieler erhält einen Spielerbogen (Charakterblatt). Dieses enthält alle wesentlichen Informationen über die Figur des Spielers. Jeder Spieler erhält bei Bedarf zudem ein Cheat-Sheet mit allen wichtigen Regeln des Spiels im Überblick.

\subsection{Spielleiter}

Vor Spielbeginn muss ein Spielleiter bestimmt werden, der sich bereits eingehend mit dem Abenteuer befasst haben sollte. Er tritt als Erzähler der Hintergrundgeschichte, Spieler aller NPC (Non-Player Creature) und unendlicher Besserwisser für ein spannendes Spiel ein.

In den Abschnitten zur Welt und zur Story des Abenteuers können Informationen, die ausschließlich für den Spielleiter bestimmt sind, eingestreut sein. Solche Informationen umfassen in der Regel wichtige Schlüsselstellen des Spiels. Der Spielleiter sollte sie daher \emph{niemals} vorlesen.

\secret{Alles in einer solchen Box ist dem Spielleiter vorbehalten.}

Die Helden müssen unter Umständen gegen andere Kreaturen kämpfen. Sollte es sich dabei um keine bestehende Figur handeln, so wird diese in Abschnitt \ref{subsec:story-npc} mit eigenem Charakterblatt detailliert beschrieben. Natürlich bezieht sich dies auf die aktuelle Story, daher können in anderen Stories auch andere Figuren auftauchen.
